### Комментарии по решению задачи

Для решения задачи я выбрал язык PHP версии 5.6, т.к. на данный момент это мой основной рабочий инструмент,
и его использование позволило выполнить задание в максимально короткий срок. Впрочем, для данной задачи выбор языка
не имеет принципиального значения, т.к. она связана в первую очередь с дизайном кода,
ключевые принципы которого не зависят от языка.

Итак, в рамках задания требовалось сделать следуюшее:

1. Реализовать новый сценарий изменения параметров для нового типа товаров
2. Выполнить рефакторинг кода с целью упрощения внесения подобных изменений в будущем,
снижения затрат на сопровождение системы в целом
3. Реализовать набор автоматизированных тестов для упрощения контроля качества системы.

Поскольку необходимо было обеспечить гибкость системы к изменениям, основной целью рефакторинга стало
обеспечение соответствия дизайна системы [принципу Открытости-Закрытости](https://en.wikipedia.org/wiki/Open/closed_principle).
Текущая задача требует добавление нового сценария обработки данных в дополнение к нескольким существующим;
кроме того, вполне вероятно появление новых подобных сценариев в будущем. Поэтому очевидным решением для рефакторинга
стало отделение сущности _"Сценарий обновления параметров товара"_ с помощью паттерна [Стратегия](https://en.wikipedia.org/wiki/Strategy_pattern).
Каждый имеющийся сценарий был описан в виде соответствующего класса стратегии, после чего появилась возможность
свести логику метода обновления перечня товаров (`GildedRose::updateQuality()`) к применению соотвествующей стратегии
для каждого товара. Выбор стратегии для конкретного товара реализован в виде класса-резолвера,
формирующего реестр стратегий на основе переданного конфигурационного файла, в котором задается
соответствие названия товара и имени класса стратегии.

После внесения подобных изменений реализация нового сценария свелась к добавлению еще одного класса стратегии
и соответствующей строки в конфигурационный файл, что полностью соответствует принципу Открытости-Закрытости.

Прочие изменения, выполненные в рамках рефакторинга:

* Введены неймспейсы для использования автозагрузки по стандарту PSR-4
* Подключен Composer для установки сторонних пакетов (в частности, PHPUnit)
* Реализована валидация данных товаров, поступающих на вход системы (в очень простом варианте)
* Добавлена возможность конфигурирования приложения (в очень простом варианте)

Для каждой стратегии изменения параметров товаров, а также для резолвера стратегий, реализован набор юнит-тестов (с использованием PHPUnit).
Также реализован функциональный тест, содержащий сценарии выполнения полного жизненного цикла системы.